豐田被罵翻 在推特問女駕駛是否不太會開車

2019-03-01 17:46
〔即時新聞／綜合報導〕日本豐田汽車被罵慘了！其官方推特在今天（1日）的PO文中，詢問女性駕駛是否不太會開車，立即遭到網友連番砲轟，豐田見事情不妙連忙刪除貼文並道歉。

據《朝日新聞》報導，豐田汽車當時透過推特的投票功能，PO出了以下提問：「想問各位女駕駛一個問題，開車果然是一件不太擅長的事情嗎？」接著下面有「非常不擅長」、「有點不擅長」等選項。

日本網友隨即爆氣，怒斥「為什麼要說果然？是在歧視女性嗎？」、「為什麼只問女駕駛」，還有人感嘆，自己從取得駕照以來從來沒發生任何交通事故，如今卻要被汽車公司嗆是不是不太會開車。

豐田汽車遭受各種評論抨擊後，連忙在今天下午4時許發出道歉聲明，坦承他們在女駕駛開車的問題上有了不適當的說法，公司方面對此表達最深切的道歉。

講吓笑都唔撚俾

No place for gender inequality 😡😡

女人連ATM都用唔掂,仲想揸車?

日本女性玻璃心

其實toyota係想知啲女人係咪覺得揸車太難
如果係就去改下啲車嘅設計
用心良苦

女人識條撚渣車咩屌

講真話都唔撚俾